香港人都係自私撚 - 無懼疫情湧往泳灘 救生員呼籲為己為人留家中

本港新冠肺炎疫情大爆發，康樂及文化事務署轄下的泳灘和泳池早前已全部關閉，救生員停止服務。然而昨日（19日）仍有大批市民無懼疫情湧往泳灘。港九拯溺員工會今(20日)在Facebook表示，康文署封閉措施及宣傳教育未夠全面，反令大批市民前往泳灘放鬆玩樂，故要求康文署作出應對措施，並呼籲市民為己為人，盡量留在家中及外出時戴上口罩抗疫。
工會指，泳灘封閉後，不但出現人多聚集的情況，而且大部分都沒有戴上口罩，容易出現互相感染情況。當發生意外及受傷時仍照樣向救生員救助，但此舉將令人手及裝備不足的救生員陷於感染危機，令他們處於進退兩難處境。因此，工會亦提醒各救生員同工，於救援時必須先評估安全情況。
港九拯溺員工會發言人胡啟榮表示，現時泳灘設施已封閉，泳客卻仍需要救生員協助，另亦收到康文署告知，需要安排人手應付緊急需要。
康文署回覆查詢表示，泳灘暫停救生服務期間，泳灘救生員仍需輪流當值以協助執行社交距離措施及處理突發事件等。救生員如遇有突發事件（例如有市民遇溺或收到泳客失蹤的舉報），會即時提供適當協助。署方已就泳灘員工作出特別上班工作安排，包括彈性安排救生員輪流返回場地工作及分批午膳，以及提供足夠及合適的個人防護裝備，包括口罩、護眼罩、橡膠手套及其他保護衣物。

人哋叫你唔好去, 點知仲多咗人去....

原因係同肺炎講掂數, 肺炎唔會去沙灘
同埋
因為第三波疫情的出現，導致減少家人共聚的機會, 所以home office放假, 假期要出外放鬆

希望你班自私撚坐車去沙灘中途中肺炎, 中咗之後你就會學識防疫期間. 無必要唔好外出.

我都已經搞唔清楚去沙灘緊要定係留在家中抗疫緊要...

媽啊我好亂呀

又撻香港人出嚟
人性本來就係自私啦

關哂啲沙灘去啦

【劭勸行動】
日期 📆 : 7月20日-31日 (選舉提名期結束之日)
地點 📍 : 任何適合傾計、劭勸手足的地方

行動內容 💬 ：
劭勸、勉勵並支持各界別合資格、有堅定意志的手足參選功能組別 👏 避免親中派自動當選、壟斷 👎

總目的 🚩 ：
增加35+成事之機會 ✔ 令更多手足透過功能組別取得議席並於立法會內以任何方式與權力要求政府落實五大訴求、否決非"港人優先"之議案

方式 👉 ：深情對話、傾電話、Message對方...等任何方式

討論：
TG：

呢12個界别要人吖勸合資格嘅朋友、家人、同事參選吖